<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Merge and Destroy</title><link>https://encarsia.github.io/</link><description>Gute Absichten</description><atom:link href="https://encarsia.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 16:44:58 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Love Boat - The Real Story. Trondheim</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge08/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-11-vakker-byen"&gt;Tag 11. Vakker byen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir sind seit eineinhalb Tagen auf See und das Schiff wird kleiner. Gerade bei schwerem Seegang ist die Bewegungsfreiheit stark eingeschränkt, weil dann die Außendecks zum großen Teil gesperrt sind (Deck 6 und 11, Deck 10 nur ein paar Meter neben den Türen zum Luft schnappen offen). Morgens schwinge ich mich also in das Hamsterrad auf Deck 9 und nach der verdienten Dusche noch auf einen Morgenspaziergang nach draußen.
Also:
-   aus der Kabine raus, eine Etage nach oben laufen, Staubsaugercrew grüßen
-   auf Deck 6 raus und eine Runde herumlaufen (oder zwei), die Außendeckwartungscrewleute grüßen (halten die mich inzwischen für bescheuert?)
-   die Treppe am Heck nehmen, an der Ocean Bar vorbei, andere Seite weiter nach oben, am Calypso auf Deck 9 vorbei und weiter nach oben
-   Deck 10, die Raucher bei Morgenkippe und -kaffee grüßen, einmal am Pooldeck rum, Aufräumcrew grüßen (halten die mich...?)
-   Treppe nach Deck 11 nehmen, mindestens zwei Runden drehen mit Abstecher nach Deck 12
-   das Ganze wieder zurück
Wie ein Knasti auf Hofgang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Abend machen wir endlich in Trondheim fest und werden bis zum frühen Nachmittag bleiben. Der stürmische Seetag hat alle landhungrig gemacht und so entern nach dem Abendessen Scharen von Passagieren und einige Leute von der Crew die fast leere Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/24.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Nidarosdomen&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Wo sind wir hier eigentlich?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir gehen Richtung Innenstadt, vorbei am illuminierten Nidarosdomen, über Brücken und hin und her. Seltsam erscheint uns die Vertrautheit der Stadt. Während bisher die Ort- und Landschaften sehr andersartig waren, erinnert Trondheim im Stil straßenzugweise mehreren von uns unabhängig voneinander an die Stadt Potsdam. Es ist so seltsam, dass wir an manchen Stellen stehen bleiben und völlig verblüfft sind. Davon abgesehen, dass Trondheim und Potsdam keine direkte Verbindung miteinander haben, gibt es doch einige Parallelen, die dieses Trugbild und die Konvergenz bei der städtischen Entwicklung fördern:
    * beide Städte sind quasi gleich alt
    * sie sind vergleichbar groß in der Einwohnerzahl
    * sie sind von viel Wasser umgeben
    * sie verfügen über ein Straßenbahnnetz
    * sie gelten als Kulturstädte
    * Trondheim war lange Hauptstadt des Landes, Potsdam offizielle Residenzstadt des Königreich Preußen&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/26.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/27.png"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Trondheims nette Ecken&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Absacker&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nach der Rückkehr zum Schiff machen wir Pläne für den nächsten Tag und verabreden uns in der AIDA Bar. Die Schiffsband spielt Klassiker mit Crewmitgliedern und wir trinken Bier. Ich habe den Trollfjord schon vergessen.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/44.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/47.png"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Tagesplaner im Bordportal und tägliche Info in Papierform&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge08/</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 14:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Tromsø</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge07/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-8-troms-rain-troms-rain"&gt;Tag 8. Tromsø rain, Tromsø rain&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mittags erreichen wir den Hafen der größten nordnorwegischen Stadt Tromsø, wo wir einen ganzen Tag Aufenthalt genießen. Vom Liegeplatz bis in die Innenstadt ist ein Busshuttle eingerichtet.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/23.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Empfang!&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Ich laufe durch die Stadt, überquere natürlich die Tromsøbrua (Tromsøbrücke) bis zur Ishavskatedralen (Eismeerkathedrale).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es regnet bei Temperaturen deutlich über dem Gefrierpunkt und der komprimierte Schnee hat sich durch wiederholtes Antauen und Gefrieren in dicke Eisplatten verwandelt, die nun abtauen. Man läuft also auf wasserbedecktem Eis, das von tiefen Pfützen umrahmt wird, die von schnell fließendem Schmelzwasser genährt werden. Am Abend sind meine Schuhe durch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die vertagte Polarkreistaufe wird nun heute nachgeholt, wegen des Regens allerdings nicht auf dem Pooldeck, sondern in der AIDA Bar. Manche dieser Aktionen lassen erahnen, wie ballermanesk es beim schwimmenden Cluburlaub sonst üblicherweise zugeht. Ich verziehe mich alsbald.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Teil unserer Reisegruppe geht später noch ins Konzert in die Eismeerkathedrale und ich früh zu Bett.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/22.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/21.png"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/20.png"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Alles ganz schön hier und andere Reedereien haben auch schöne Schiffe (Ja, das ist &lt;strong&gt;die&lt;/strong&gt; "Viking Sky").&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="tag-9-sortland-calling"&gt;Tag 9. Sortland calling&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es regnet. Wir liegen immer noch in Tromsø und ich bin mal wieder in der Stadt unterwegs. Ich kaufe Postkarten, die ich beim nächsten Landgang einwerfen möchte.
Es regnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir legen ab mit Ziel Sortland. Ich verbringe den Nachmittag mit Kaffee, Kreuzworträtsel und Kartenschreiben. Bester Urlaub aller Zeiten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tag-10-a-storm-is-coming"&gt;Tag 10. A storm is coming&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Wecker klingelt in aller Früh', denn mein Landausflug zum Trollfjord geht um 8:00 Uhr los. Ich sitze mit anderen Ausflüglern am Frühstückstisch und wir verabreden uns für später. Nun, kurz vor 9 Uhr wird klar: es wird keinen Trollfjord geben. Es wird kein Sortland geben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wegen des Seegangs und des Windes können wir nicht in Sortland anlegen und erfahren im Laufe des Vormittags, dass wir einen vorgezogenen Seetag einlegen und direkt nach Trondheim durchfahren. Das Schiff rollt sich gemächlich durch den Atlantik und fordert zahlreiche Opfer, die in ihren Kabinen ausharren, bis es besser wird. Freie Platzwahl in den Bars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In mir verbreitet sich eine leicht sentimentale Stimmung. Mehr als die Hälfte der Reise liegt hinter uns, wir fahren südwärts, es liegen nur noch zwei Stopps vor uns, bevor es in einer weiteren Tagesreise zurück nach Hamburg geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Gehirn kann den Gedanken noch nicht ganz verarbeiten, dass in wenigen Tagen, nachdem man für zwei Wochen auf diesem Schiff mit hunderten von Menschen zusammengepfercht war und jeden Tag dieselben Leute gegrüßt und mit einigen einen kurzen Schwatz auf dem Flur gehalten hat (Hello Katrina!) die Wahrscheinlichkeit gegen Null geht, irgendjemanden von ihnen jemals wieder zu sehen. Die Gäste fahren nach Hause und machen da weiter, wo sie vor Hamburg aufgehört haben und die Crew sieht für zwei Wochen die nächsten Gesichter und macht da weiter, wo sie vor Hamburg aufgehört hat, nämlich sich ohne Unterlass den Arsch abzurackern (Kudos to all of you).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Zusammenhang erscheint es bizarr, Verkumpelungsversuche bei Gästen zu sehen. Wie funktioniert das? Machen die so häufig Kreuzfahrten, dass die immer wieder den gleichen Crew-Leuten über den Weg laufen? Ich kenne solche freundschaftlichen Annäherungsversuche aus meiner eigenen Tätigkeit im Kundenservice. Es liegt in der Natur der Sache, mit einigen Menschen näher auf einer Sympathieebene zu sein als mit anderen. Und bei diesen ist man auch zu einem gewissen Grad bereit, auf einer persönlicheren Ebene zu kommunizieren, ohne dabei die Grenze der Professionalität zu überschreiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf einem Kreuzfahrtschiff ist die Situation völlig zugespitzt. Als Gast mache ich vielleicht die Reise meines Lebens, bei der jeder Tag aufregend ist. Für die anderen Gäste bist du der nervende Nachbar mit dem komischen Dialekt oder der nette Zufallsgesprächspartner beim morgendlichen Rundgang an Deck. Für die Crew bist du diejenige, die für zwei Wochen ihre Klamotten auf dem Sofa in der Kabine verteilt, in den nächtlichen Morgenstunden durch das Schiff schlendert und an der Bar Ipanema ohne Zucker und noch mehr Espresso trinkt. Bis die nächsten kommen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge07/</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Honningsvåg</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge06/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-6-das-ende-der-welt"&gt;Tag 6. Das Ende der Welt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der vergangene lange Tag bringen mich dazu, bis 7 Uhr auszuschlafen. Wir werden noch bis zum Abend auf See unterwegs sein und dann im Hafen von Honningsvåg übernachten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle sind nach den Erlebnissen bester Stimmung. In unserer Reisegruppe ist aktuell niemand seekrank und auch unser Jüngster scheint sich nach Anlaufschwierigkeiten etwas eingelebt zu haben, er klatscht zum Frühstück das Personal ab und verabredet sich für später im Kids Club.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/14.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Nordkapumfahrung in mystischem Licht&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Am Nachmittag passieren wir das Nordkap bei Sonnenuntergang. Die Sicht ist klar und man kann von weitem die Nordkaphalle und den Globus sehen. Ich stehe fast eine Stunde auf Deck 6 und genieße die Aussicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Später wird es windig und es schneit. Die nächtlichen Nordkaplandausflüge werden abgesagt, weil die Straße aufgrund des Schneegestöbers nicht freigegeben ist. Ob der Ausflug morgen klappt, ist noch unsicher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K. und ich schlendern durch das leere Honningsvåg. Wir schauen uns genauer das Schiff an und sehen: hinter unseren Kabinen befindet sich der Crew-Nachtclub, das erklärt einiges...&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/15.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Honningsvåg im Schnee. Ein Schiff.&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Dann grüne Schleier. Polarlichter. Als wir aufs Schiff zurückkehren, geht das Spektakel richtig los. Grüne, auch ein wenig rote Nordlichter tanzen stundenlang für uns am Himmel.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/16.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/17.png"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Not all heros wear capes. &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bamse_(Schiffshund)"&gt;Bamse, the canine war hero.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id="tag-7-nordkapp"&gt;Tag 7. Nordkapp&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es liegen zwei perfekte Polarlichtkreuzfahrttage hinter uns. Alles, was nun noch folgt, ist nur noch Deko auf dem Sahnehäubchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es geht auf zum Landausflug zum Nordkap, das wir bereits gestern von der Wasserseite zu sehen bekamen. Dort oben war es kalt und windig und die Sicht war klar und so war der Ort auch ohne Mitternachtssonne definitiv den Besuch wert.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/18.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Hilsener fra Nordkapp! Touristenlevel over 9000!&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Gegen Abend wird der Seegang wieder rauher und so lasse ich den Tag gemütlich in der AIDA Bar ausklingen.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/19.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Es ist alles so furchtbar...&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge06/</guid><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Bodø</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge05/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-5-land-in-sicht"&gt;Tag 5. Land in Sicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit einer frühmorgendlichen Sportrunde lasse ich den Tag beginnen. Als das Schiff sich dann langsam unserem zweiten Hafen Bodø nähert, bietet sich um uns herum ein atemberaubend schönes Panorama. Dieser Tag verspricht großartig zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/09.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Postkartenmotiv&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Nach der letzten unruhigen Nacht sind die Passagiere heiß darauf, das Schiff zu verlassen. Die Ausflugsbusse stehen bereit und trotz der Information, dass Bodø eine hässliche Stadt sei, macht sich unsere Reisegruppe zum üblichen Fußmarsch auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die angepriesene Hässlichkeit der Stadt ist ihrer nahezu vollständigen Zerstörung bei einem deutschen Luftangriff im Jahr 1940 geschuldet. Viele Gebäude wurden durch eher untraditionelle Gebäude ersetzt und so erinnert die zentrale Fußgängerzone an die deutscher Städte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch in einem Reisebericht, den ich nach der Rückkehr las, war man geradezu empört, in dieser unansehnlichen Stadt Halt gemacht zu haben. Das hat mich im Nachhinein nochmal zusätzlich verärgert: will man auf so einer Reise nun Land und Leute sehen oder was? Norwegen ist wie der Rest der Welt kein Märchenland und besteht aus mehr als schöner Landschaft und überteuerten Schlittenhundfahrten für Touristen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man ein wenig die Augen aufmacht, kann man auch in Bodø Entdeckungen machen, etwa die &lt;a href="https://visitbodo.com/home/streetart"&gt;lokalen Streetart-Kunstwerke&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/13.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Streetart: "Malstrøm" von David de la Mano&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Während unseres Erkundungsrundgangs erspähe ich einen Supermarkt - es ist Zeit, mein Norwegisch auf die Probe zu stellen und norwegische Spezialitäten zu erwerben: Brunost (brauner Käse) und Lefsegodt (weiches Gebäck mit einer Art Frischkäsecreme).&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/10.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Geht ne Deutsche in Norwegen in einen Kiosk. Hitler. ROTFL. (leider etwas unscharf)&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Am Nachmittag gehe ich noch einmal allein durch die Stadt, genieße die Unbekanntheit der Umgebung, gehe neugierig durch die Straßen und bin pünktlich zum Abendessen zurück an Bord.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/12.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Oh, wie schön ist Bodø&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Leinen los, wir fahren weiter nach Norden!&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition important"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;Ankes anekdotischer Tipp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ab dem dritten Tag vermisste ich das Radfahren. In Kombination mit der Neigung, die Umgebung selbständig zu erkunden, durchfuhr mich ein Gedanke: &lt;em&gt;Ein Faltrad hätte man mitnehmen sollen.&lt;/em&gt;
Je Passagier kann man zwei große Gepäckstücke aufgeben. Wenn man wie ich mit einem auskommt, sollte es theoretisch kein Problem sein, ein ordentlich verpacktes Faltrad (± 12 kg) mitzunehmen. Dies vergrößert den eigenen Radius an Land ungemein.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Die Nacht der Nächte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Abend beginnt ruhig. Dies sollte sich allerdings innerhalb kürzester Zeit ändern. Seit der diffizilen Wetterlage am zweiten Seetag sind wir Bordportal-süchtig - Geschwindigkeit, Kurs, Wind, wir sind informiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K. traut ihren Augen kaum: auf dem Bild der Bugcam sieht man grüne Schleier am Himmel. M. wird nach oben geschickt, um die Lage zu evaluieren. In Ungläubigkeit und Aufgeregtheit ziehe ich mich warm an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir betreten Deck 11, dort haben sich bereits einige Leute mit ihrem teuren Fotoequipment in Position begeben. Der Himmel ist bewölkt, einen Tag vor Vollmond strahlt der Mond die Meeresoberfläche und Landmassen der Lofoten an. Das allein erzeugt eine atemberaubende, mystische Atmosphäre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird getuschelt, man schielt sich auf die Displays. Jemand zeigt auf sein Kameradisplay und sagt "Da ist es." Wir starren in den Himmel und sehen: nichts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir starren weiter und beginnen, einen Unterschied zwischen den vom Mond hell angeleuchteten Wolken und diffusen Schleiern zu sehen. Ja, die Schleier sind grünlich und sie bewegen sich leicht. Das soll es also sein?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir verharren weiter in der Winternacht erstarrt im Starren in den Nachthimmel. Die Wolken lichten sich tatsächlich. Die Wettervorhersage sagt für die nächsten Tage Wolken und Niederschläge an, das Islandtief zieht uns immer noch hinterher, und so fällt irgendwo der Satz "Heute ist die Nacht der Nächte."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deck 11 erwacht zum Leben. Die Sichtung der Polarlichter wird in den Bauch von Stahl-Moby Dick weitergetragen. Die Kälte treibt die Leute immer wieder zum Aufwärmen hinein und der Grund dieser Reise wieder hinaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Himmel gibt grünes Licht. Frost und Freude, die treuen Begleiter der Polarlichter, bleiben uns bis etwa 2 Uhr erhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was für ein großartiger Tag.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>kreuzfahrt</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge05/</guid><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 13:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Seetag</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge04/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-4-ahoi"&gt;Tag 4. Ahoi!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Am Morgen treibt es mich raus und ich drehe vor dem Frühstück eine Runde an Deck. In der Anytime Bar gibt es Kaffee für Frühaufsteher. Ich grüße die herumstehenden Raucher im Vorbeigehen. Nach dem Frühstück okkupiere ich mit Buch und in Decken gehüllt eine Sofaecke draußen auf Deck 11. Es ist windig, wolkig, etwas schön, aber auch ein wenig kalt.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/08.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Die Gelbdecken demonstrieren für mehr Entspannung und besseres Wetter.&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Das Wetter wird zunehmend schlechter und so verziehe ich mich am frühen Nachmittag und suche im Inneren nach einem ruhigen Plätzchen.  Dies erweist sich als gar nicht so einfach, aber die AIDA Bar kristallisiert sich aus verschiedenen Gründen als ein Hauptaufenthaltsraum heraus. Ich bin so inaktiv, dass ich das Mittagessen ausfallen lasse. Es setzt leichte Gereiztheit bei mir ein. Am Nachmittag steht wieder Edutainment auf dem Plan und der Ausflug zum Nordkap wird gebucht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Tourist tut, was ein Tourist tun muss.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mehr Wetter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unser Schiff wird flankiert von zwei Tiefdruckgebieten. Das Hochdruckgebiet über heimatlichen Gefilden führt zu einem regen Luftmassenaustausch zwischen den dreien, als Bonus winkt das Tiefdruckgebiet über Island uns mit schäumenden Wellen über den Atlantik zu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz: Wir haben Sturm und Wellengang. Viel. Sehr viel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was wir auch haben: viel Platz beim Abendessen und an der Bar. Man tänzelt so durch das inzwischen vertraute, wankende Schiff. Das Abendunterhaltungsprogramm wurde wegen des Wetters auf den nächsten Tag verlegt, Deck 6 und 11 sind aus Sicherheitsgründen gesperrt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer nicht seekrank ist, verbringt seine Zeit mit Spiel, Spaß und Spannung in den Bars und träumt vom morgigen Landgang in Bodø.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Orga&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eine nicht so höfliche Möglichkeit, die Zeit auf einem wankenden Schiff zu verbringen, ist es, dem Personal beim Arbeiten zuzusehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach ein paar Tagen fällt auf: die arbeiten immer (12+ Stunden) und auch stets an den selben Positionen.
Man spaziert morgens oben an Deck und der Typ, der die Poolbar öffnet, bringt dir 3 Stunden später einen Kaffee und abends ein Bier. Ich wette, der "Nice Indian Guy" legt danach noch eine Schicht im Crew-Nachtclub ein. Ist der Typ vielleicht ein Vampir...? Das gleiche in den Restaurants: die Typen, den du morgens begrüßt, begrüßt man am Abend wieder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und die bleiben so verdammt freundlich dabei! Ich hoffe, die bekommen alle am Monatsende einen angemessenen Batzen Kohle überwiesen, denn ansonsten kann ich so eine Reise nie wieder machen...&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;a href="https://encarsia.github.io/images/norge2019/46.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/46.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Das tägliche Personalkarusell in der sternförmigen AIDA Bar&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge04/</guid><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Use Markdown extensions in Nikola</title><link>https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;div class="contents topic" id="inhalt"&gt;
&lt;p class="topic-title first"&gt;Inhalt&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#basic-configuration" id="id2"&gt;Basic configuration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#markdown-extensions" id="id3"&gt;Markdown extensions&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#enable" id="id4"&gt;Enable&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#examples" id="id5"&gt;Examples&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#configure" id="id6"&gt;Configure&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#use" id="id7"&gt;Use&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#table-of-contents" id="id8"&gt;Table of contents&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#definition-lists" id="id9"&gt;Definition lists&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#admonitions" id="id10"&gt;Admonitions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#include" id="id11"&gt;Include&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#links" id="id12"&gt;Links&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The default markup language of input files in Nikola is restructuredText. You can, of course, configure Nikola to also process Markdown formatted files but by default there are missing some features like admonitions or table of contents which can be enabled by extensions.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="basic-configuration"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id2"&gt;Basic configuration&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;First things first: you have to edit the variables &lt;tt class="docutils literal"&gt;COMPILERS&lt;/tt&gt;, &lt;tt class="docutils literal"&gt;POSTS&lt;/tt&gt; and &lt;tt class="docutils literal"&gt;PAGES&lt;/tt&gt; of the &lt;em&gt;conf.py&lt;/em&gt; and uncomment or add a line in order to make Nikola recognize and render Markdown files:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;COMPILERS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-2"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="s2"&gt;"rest"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;'.rst'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;'.txt'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-3"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="s2"&gt;"markdown"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;'.md'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;'.mdown'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;'.markdown'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-4"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="o"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-5"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-6"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;POSTS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-7"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"posts/*.rst"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"posts"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"post.tmpl"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-8"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="o"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-9"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"posts/*.md"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"posts"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"post.tmpl"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-10"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-11"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;PAGES&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-12"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"pages/*.rst"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"pages"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"story.tmpl"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-13"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="o"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-14"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"pages/*.md"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"pages"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"story.tmpl"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_d1411fa7824f4422930f0e3da1bcef73-15"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="markdown-extensions"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id3"&gt;Markdown extensions&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;There are two types of Markdown extensions:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://python-markdown.github.io/extensions/#officially-supported-extensions"&gt;Officially supported extensions&lt;/a&gt; that are shipped with the &lt;em&gt;python-markdown&lt;/em&gt; package.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/Python-Markdown/markdown/wiki/Third-Party-Extensions"&gt;Third party extensions&lt;/a&gt; which have to be installed separately on your system.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="section" id="enable"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id4"&gt;Enable&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;An extension is enabled by adding it to the &lt;tt class="docutils literal"&gt;MARKDOWN_EXTENSIONS&lt;/tt&gt; variable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you want to enable officially supported extensions you add the extensions' &lt;em&gt;entry point&lt;/em&gt; as list item. If the extension is part of the &lt;em&gt;extra&lt;/em&gt; folder you can use &lt;tt class="docutils literal"&gt;extra&lt;/tt&gt; as list item or the name of the extension, p.e. you enable definition lists with either &lt;tt class="docutils literal"&gt;def_list&lt;/tt&gt; or &lt;tt class="docutils literal"&gt;extra&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The list item for a third party extension is the exact dot notation (see the extension's documentation).&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="examples"&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id5"&gt;Examples&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;MARKDOWN_EXTENSIONS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# all extensions of extra available&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-2"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="s2"&gt;"extra"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-3"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="c1"&gt;# other officially supported extensions&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-4"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="s2"&gt;"admonition"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-5"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="s2"&gt;"toc"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-6"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="c1"&gt;# third party extension&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-7"&gt;&lt;/a&gt;                       &lt;span class="s2"&gt;"markdown_include.include"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_8a74e16a77874387b67aea53649bc4f0-8"&gt;&lt;/a&gt;                      &lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="configure"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id6"&gt;Configure&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Some extensions offer configuration options. These are defined in the &lt;tt class="docutils literal"&gt;MARKDOWN_EXTENSIONS_CONFIGS&lt;/tt&gt; variable. The dictionary's structure is&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;MARKDOWN_EXTENSIONS_CONFIGS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-2"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="n"&gt;DEFAULT_LANG&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-3"&gt;&lt;/a&gt;        &lt;span class="s2"&gt;"ext1"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"option1"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-4"&gt;&lt;/a&gt;                 &lt;span class="s2"&gt;"option2"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value2&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;",&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-5"&gt;&lt;/a&gt;            &lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-6"&gt;&lt;/a&gt;        &lt;span class="s2"&gt;"ext2"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"option1"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-7"&gt;&lt;/a&gt;                 &lt;span class="s2"&gt;"option2"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value2&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;",&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-8"&gt;&lt;/a&gt;            &lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-9"&gt;&lt;/a&gt;        &lt;span class="o"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-10"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-11"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="s2"&gt;"other_configured_lang"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-12"&gt;&lt;/a&gt;        &lt;span class="s2"&gt;"ext1"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"option1"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-13"&gt;&lt;/a&gt;                 &lt;span class="s2"&gt;"option2"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;value3&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;",&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-14"&gt;&lt;/a&gt;            &lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-15"&gt;&lt;/a&gt;        &lt;span class="o"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-16"&gt;&lt;/a&gt;    &lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_1a1ff6f8533345a6bc3c0afb0e246966-17"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="use"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id7"&gt;Use&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Consult the extension's documentation for details. Useful extensions:&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="table-of-contents"&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id8"&gt;Table of contents&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Enabled by:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;"toc"&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Usage:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;div class="first last"&gt;&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_b36a7e73de174f99b397fb14377c7993-1"&gt;&lt;/a&gt;[TOC]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="definition-lists"&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id9"&gt;Definition lists&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Enabled by:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;"extra"&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Usage:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;div class="first last"&gt;&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_bc46fbc700384ef3833921e8e5e04310-1"&gt;&lt;/a&gt;item1
&lt;a name="rest_code_bc46fbc700384ef3833921e8e5e04310-2"&gt;&lt;/a&gt;:   text
&lt;a name="rest_code_bc46fbc700384ef3833921e8e5e04310-3"&gt;&lt;/a&gt;item2
&lt;a name="rest_code_bc46fbc700384ef3833921e8e5e04310-4"&gt;&lt;/a&gt;:   text
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="admonitions"&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id10"&gt;Admonitions&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Enabled by:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;"admonition"&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Usage:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Common types in reST are the attention, caution, danger, error, hint, important, note, tip, and warning directives but any type can be defined (css editing may be required).&lt;/p&gt;
&lt;div class="last"&gt;&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_863fa1ea53e34a96bd0eb6d4970f24bd-1"&gt;&lt;/a&gt;!!! danger
&lt;a name="rest_code_863fa1ea53e34a96bd0eb6d4970f24bd-2"&gt;&lt;/a&gt;    no trespassing
&lt;a name="rest_code_863fa1ea53e34a96bd0eb6d4970f24bd-3"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_863fa1ea53e34a96bd0eb6d4970f24bd-4"&gt;&lt;/a&gt;!!! important "custom title"
&lt;a name="rest_code_863fa1ea53e34a96bd0eb6d4970f24bd-5"&gt;&lt;/a&gt;    you better read this
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="include"&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id11"&gt;Include&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Enabled by:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;"markdown_include.include"&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Usage:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;div class="first"&gt;&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_535eadad8ab14550bfbe508b916fcaa6-1"&gt;&lt;/a&gt;{!posts/this-is-another-markdown-file.md!}
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="last"&gt;The input file will not be rendered if it has not been changed even if an included file was edited.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/#id12"&gt;Links&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.markdownguide.org/getting-started"&gt;What is Markdown?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://python-markdown.github.io/extensions/"&gt;Markdown extensions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/cmacmackin/markdown-include"&gt;Third party extension: Markdown-Include&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://docutils.sourceforge.net/rst.html"&gt;What is restructuredText?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://encarsia.github.io/categories/nikola/"&gt;More posts about Nikola on this site&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="admonition admonition-fun-fact"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Fun fact&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;This posts has been written in restructuredText.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>markdown</category><category>nikola</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/md-extensions-nikola/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 19:00:43 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Haugesund</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge03/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-3-god-morgen-haugesund"&gt;Tag 3. God morgen, Haugesund!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir legen pünktlich in Haugesund, unserem ersten und zugleich südlichsten Zwischenstopp, an und machen uns nach dem Frühstück zu unserem Landgang auf.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/05.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Haugesund havn&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Wir schlendern durch die übersichtliche Innenstadt und nach dem üblichen Halt in der Touristeninformation, wir sind langjährig angelernte Individualtouristen, laufen wir zum kombinierten Monument Haraldshaugen (mit dem Obelisken Haraldstøtten) und Krosshaugen (mit dem Steinkreuz) in Erinnerung an die Herrschaft Königs Harald Hårfagre (Harald Schönhaar) und die Christianisierung des Landes.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/04.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Harald Hårfagre&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Meine Mitreisenden entschließen sich zu einer Erholungspause nach dem Fußmarsch und ich versuche mich noch einmal an der Schlacht am Kuchenbuffet. Ich ziehe triumphierend mit Kuchen und Tee von dannen.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/06.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Dieser Teller wurde ohne Gewaltanwendung befüllt.&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Am frühen Abend legen wir ab. Zum Abschied erfolgt das übliche Schallsignal '3x lang', gefolgt von Enyas "Orinoco Flow" und einem anderen musikalischen Begleitstück, das mir nicht bekannt ist. Uns steht sogleich der zweite Seetag bevor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abends frischt der Wind auf, im Nachhinein betrachtet läppische 7 Windstärken sorgen für die ersten Ausfälle bei den beiden männlichen Mitgliedern unserer Reisegruppe.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Das Rauschen des Meeres&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eine Schiffsreise unternimmt man vorsätzlich. Das Unterwegssein ist Teil der Destination. Die Umgebung Meer hat nachweislich positive entspannungsfördernde Effekte auf den Menschen, man kann Meeresrauschen auf Tonträgern erwerben oder aber einfach YouTube nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist interessant, weil das Meer für den Menschen eigentlich ein lebensfeindliches Ökosystem voller Gefahren und damit eine natürliche Grenze darstellt. Wir empfinden das Rauschen des Wassers als faszinierend und verweilen im Starren auf die Bewegungen und Verwirbelungen der Wellen, die uns in Todesangst versetzen sollten, denn ohne den Schutz des Stahlkolosses um uns herum wären wir alle innerhalb von Minuten tot.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Friendship&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Sommer bin ich einmal beim Segeln auf der Havel mit einem Freund in ein schnell durchziehendes, aber starkes Unwetter mit Windstärke 7 bis 9 geraten, das an Land schwere Schäden anrichtete. Wir konnten uns in einer Bucht positionieren, um mit minimaler Besegelung, eigentlich hätten wir noch eine weitere Reffstufe gebrauchen können, noch manövrierfähig zu sein und den Sturm über uns hinwegziehen zu lassen. Das hat auch gut funktioniert, war aber auch ziemlich abenteuerlich und hat uns ordentlich durchgeschüttelt und bis auf die Knochen nassgemacht. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angesichts dieser Erfahrung schaue ich mir nun die Wellen an und versuche, das Gedankenspiel, das wir an Schönwettertagen auf dem Wasser gelegentlich durchsprechen, weiter zu denken. Also: wäre einem alles egal und würde das Boot Richtung New York nehmen, wie weit würde man mit der Nussschale kommen? Mit guter Vorbereitung und Equipment und etwas Glück mit dem Wetter kann man schon vorsichtig optimistisch werden, aber wenn es einen bei Windstärke 10 und 12 Meter hohen Wellen ausknockt oder von Deck haut, werden deine Überreste niemals irgendwo gefunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das bringt mich zu einer weiteren Frage:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wann fällt auf, dass einer fehlt?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wie oft ich vor meinem Urlaub den Rat, nicht den Küblböck zu machen, gehört habe, habe ich nicht gezählt. Zur Info: Daniel Küblböck war eine Casting-Show-/Reality TV-Persönlichkeit, die im letzten Jahr eine letzte traurige Medienfußnote wurde, als sie von einem Kreuzfahrtschiff ins Meer sprang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von einem fahrenden Schiff aus auf dem Ozean ins Meer zu springen, ist eine sehr, sehr sichere Form des Selbstmords. Selbst wenn dies unter Zeugen geschieht, ist es nahezu unmöglich, einen Verunglückten im Auge zu behalten, falls dieser überhaupt noch bei Bewusstsein ist und wieder auftaucht, bis Rettungsmaßnahmen eingeleitet werden. Jeder, der schon einmal ein "Mann/Boje über Bord"-Manöver gemacht hat, dürfte dies nachvollziehen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geht man ohne Zeugen über Bord, fällt das zunächst gar nicht auf.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/45.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Das rote Telefon&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Crew&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Am schnellsten fällt vermutlich der Verlust eines Crewmitglieds auf. Die Leute, die täglich die Außendecks in Schuss halten, arbeiten meiner Beobachtung nach tendentiell in Zweierteams. Diese Prämisse angenommen fällt ein fehlendes Teammitglied je nach Aufgabenverteilung innerhalb einer Arbeitsschicht auf. Da die Jungs und Mädels hier aber keinen 9 to 5-Job absitzen, kann das auch schon mal ein halber Tag sein. Spätestens zum Arbeitsbeginn am nächsten Tag dürfte es auffallen. Zeitfenster: 0,5 - 24 Stunden? Oder gibt es Meldeintervalle für Außendeckcrew?&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Passagier&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hier muss man wohl zwischen Alleinreisenden und Nichtalleinreisenden unterscheiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da man sich an Bord frei bewegen kann, niemand abgehaltene oder ausgefallene Mahlzeiten überprüft und auch nicht gezwungen werden kann, in Häfen an Land zu gehen, wird man spätestens beim Auschecken am Ende der Reise vermisst werden. Aber es gibt ja auch noch das Housekeeping. Melden die, wenn eine Kabine eine Weile ganz offensichtlich nicht benutzt wurde? Prinzipiell ist es ja möglich, dass die Person in einer anderen Kabine nächtigt oder gar aufgrund von Beschwerden möglicherweise nur noch auf einem Barhocker sitzend...wer weiß das schon?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preisfrage: Schlägt jemand vom Housekeeping Alarm und wenn ja, wann? Ab dem ersten, zweiten, dritten Tag...? Zeitfenster: ein bis mehrere Tage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Nichtalleinreisende gilt vermutlich der Grad der sozialen Bindung als ausschlaggebend. Auf einem Kreuzfahrtschiff gibt es viele Rückzugsecken. Je größer das Schiff, desto höher ist die Wahrscheinlichkeit, sich nicht über den Weg zu laufen. Selbst auf der kleinen AIDAaura ist man neben bekannten Gesichtern auch bis zum Ende immer wieder neuen Mitreisenden begegnet, bei denen man hätte schwören können, diese in den vergangenen zwei Wochen noch nie gesehen zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Ehepaar dürfte es bei der nächsten Mahlzeit, wohl spätestens bei angehender Nachtruhe, suspekt werden, wenn der andere abwesend ist. Bei einer losen Reisegruppe, die aus finanziellen Gründen gemeinsame Kabinen bezieht, mag eine Fremdübernachtung allein eventuell noch seltsam, aber unverdächtig erscheinen. Danach dürfte aber auch hier Unruhe aufkommen. Zeitfenster: 1 bis 24 Stunden...?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Links&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://open.spotify.com/album/4TDknrXMC3VqgvBigC72LX" title="Spotify-Playlist: 5 Stunden Meeresrauschen"&gt;Spotify-Playlist: 5 Stunden Meeresrauschen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/einestages/wilfried-erdmann-erster-deutscher-weltumsegler-1967-68-a-1205954.html" title="Spiegel Online: Wilfried Erdmann: Erster deutscher Weltumsegler 1967/68"&gt;Spiegel Online: Wilfried Erdmann: Erster deutscher Weltumsegler 1967/68&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blauwasserrouten" title="Wikipedia: Blauwasserrouten"&gt;Wikipedia: Blauwasserrouten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.geo.de/magazine/geo-magazin/16810-rtkl-hirnforschung-darum-wirken-naturgeraeusche-so-entspannend" title="GEO: Darum wirken Naturgeräusche so entspannend"&gt;GEO: Darum wirken Naturgeräusche so entspannend&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stern.de/reise/service/psychologie-warum-uns-das-meer-gluecklich-macht-3273222.html" title="stern: Warum uns das Meer glücklich macht"&gt;stern: Warum uns das Meer glücklich macht"&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge03/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 17:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Das Boot</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge02/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-2-wochenend-und-sonnenschein"&gt;Tag 2. Wochenend' und Sonnenschein&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die strahlende Wintersonne treibt die Passagiere in Scharen auf die Außendecks, eingemummelt in gelbe Fleecedecken wird sich in der Sonne entspannt als wäre man hier im Urlaub.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Informationsbedarfsermittlung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nun geht es an die weiteren Planungen: was macht man eigentlich so an Bord? Welche Landausflüge sind interessant? Das AIDA-Bordportal wird ein stetiger Begleiter; in diesem findet man alle relevanten Informationen für das Leben an Bord - Zugriff aufs Bordkonto, Positionsdaten, Wetter, Kurs, Geschwindigkeit - wir beaufsichtigen jetzt die Machenschaften der Brücke -, Tagesplaner für Veransteltungen etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Konzept der AIDA Selection-Reisen gehört ein durch Edutainment ergänztes Unterhaltungsprogramm, das sonst nicht zum Standardprogramm einer Kreuzfahrt dieses Anbieters zu gehören scheint. Bei dieser Fahrt dabei sind die Premium-Lektoren Georg Hahn, der über Geschichte, Land und Leute der Ziele referiert und Dr. Hartmut Renken, der mit kurzweiligen naturwissenschaftlich orientierten Vorträgen und Workshops den Passagieren die Zeit vertreibt.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Edutainment-Angebot habe ich als Bereicherung empfunden. Die Kombination aus historisch/gesellschaftlichen und naturwissenschaftlich orientierten Vorträgen hat meiner Beobachtung nach auch bei vielen anderen Passagieren Anklang gefunden. Aus persönlicher Sicht und Präferenz hätte es davon sogar mehr geben können, ich bin mit "traditioneller" Kreuzfahrt-Show-Unterhaltung aber auch grundsätzlich eher weniger zu begeistern. Bei einer zukünftigen Reiseplanung wäre dies ein Faktor, auf den ich Wert legen würde.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Kaffeecalypse&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nachmittags steht im Calypso-Restaurant "Kaffee und Kuchen" auf dem Plan, das klingt doch nach einem gemütlichen Beisammensein. Bei der Ankunft stellen wir fest, dass der Rest des Schiffes bereits anwesend ist. Es herrscht ein unfassbares Gedränge am fast erschöpften Kuchenbuffet, an den Tischen gibt es keine freien Plätze. Die Stimmung auf dem Bahnhof Roßlau nach der vierten Verspätungsansage ist entspannter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe einen vermeintlich cleveren Plan und beschließe, dass wir an einem freien Platz im Außenbereich des Restaurants Platz nehmen und ich uns etwas von drinnen organisiere. Allein bin ich einfach wendiger.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Getränke-Flatrate, die Zweite&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da die Kaffeekannen auf den Tischen von Bluthunden verteidigt werden, trete ich an den Kaffeeautomaten der Getränkestation heran. Was nicht nur mich etwas stutzig macht, ist, dass man die Bordkarte einführen soll, keine Getränkekarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so ist es auch: die Kaffees aus den Automaten der Restaurants werden über das Bordkonto abgerechnet. Bestellt man hingegen Kaffee in den Bars, sind diese von der Getränkeflat gedeckelt. Klingt komisch, ist aber so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer Bestellung eines alkoholfreien Biers ist erneute Verwirrung angesagt, denn dieses ist wieder nicht in der Getränkeflat enthalten. Eine Nachfrage an der Rezeption ist geklärt, dass nur Getränke aus dem offenen Ausschank enthalten sind. Das heißt:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;-&amp;gt;  X wird in Flaschen serviert: nicht von der Getränkeflat gedeckelt
-&amp;gt;  X wird in einen alkoholfreien Cocktail geschüttet: von der Getränkeflat gedeckelt
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Klingt komisch, ist aber so.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Mitarbeiter oder auch als routinierter Passagier mag man dieses Vorgehen verinnerlicht haben. Zur besseren Transparenz wäre es meiner Ansicht nach einfach und simpel umsetzbar, dies in der Getränkekarte zu markieren.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Dinnerdisaster&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit einem Dreijährigen unterwegs zu sein, macht einiges komplizierter. Er ist zu groß, jederzeit mit Fertigfutter befriedet und anschließend geparkt werden zu können und zu klein, um sich an die Bedürfnisse der Erwachsenen anzupassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Abendessen wird in den Restaurants zwischen 18 und 21 Uhr angeboten. Es gibt das Selection-Restaurant mit täglich wechselndem À la carte-Service, die anderen beiden Restaurants bieten reichhaltige Buffets mit ebenfalls täglich wechselnden Themenschwerpunkten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gästedynamik hatten wir bis zu diesem zweiten Tag noch nicht durchschaut bzw. keiner besonderen Beachtung verliehen. Das rächte sich nun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutgelaunt suchten wir gegen 19 Uhr das Calypsorestaurant auf. Unsere Gelassenheit schlägt sich in Irritation um, denn wir finden für unsere fünf Personen keinen freien Tisch, an dem wir Platz nehmen könnten. In der Hoffnung, dass es für nur drei Personen einfacher sein würde, einen Platz im Marktrestaurant zu finden, schlage ich also eine Aufteilung unserer Reisegruppe vor. Zwei Minuten später kommt mir kopfschüttelnd K. entgegen "Die sitzen alle vor ihren (Wein-)Gläsern".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Moment erschließt sich mir, warum das Marktrestaurant abends für eine halbe Stunde eine Pause einlegt - um 19:30 Uhr wird kurz geschlossen, neu eingedeckt und ab 20 Uhr kann man das nun leere Restaurant betreten und hat eine Chance auf einen Platz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für den Kleinen erweist sich diese Option als zu spät, das Abendessen wird zum nervenzehrendem Abschnitt des Tages.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die halbstündige Pause im Marktrestaurant erweist sich als absolut notwendig. Als Ergänzung oder Alternative könnte man ein paar "Kindertische" einrichten (zum Beispiel hinter dem Eingang gleich links), in deren Nähe zum Beispiel auch Sitzerhöhungen bereit liegen und an denen Familien mit kleinen Kindern Vorrang haben. Den Vorrang könnte man ganz zwanglos erreichen, indem dies explizit als Tische ohne Weinausschank deklariert wären. Dies könnte auch für trockene Alkoholiker interessant sein.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Ausgang&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/07.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Baby, it's cold outside...&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Nach einem ganzen Tag auf See und dem Stress beim Abendessen mache ich mich zu einem Spaziergang über die äußeren Decks auf. Um zu beweisen, dass ich auf Wasser laufen kann, loggt Strava mit. Ich mache also &lt;a href="https://www.strava.com/activities/2157905090"&gt;einen 70-minütigen Spaziergang in Schlangenlinien auf dem Wasser&lt;/a&gt; in einem Mordstempo...das macht mir so schnell keiner nach!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach der Tour schaue ich in der AIDA Bar vorbei, in der zu meiner Überraschung K. und M. am Discofox-Marathon teilnehmen und das Ding schließlich gewinnen. Kreuzfahrtatmosphäre voraus!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge02/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="prolog"&gt;Prolog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der von langer geplante Familienurlaub zu den Polarlichtern naht. Es war ziemlich schnell klar, dass es eine Kreuzfahrt werden soll. Erwähnt man in Gesprächen diese Reise, ist die zwingend darauf folgende Einwortfrage "Hurtigrouten?". Die Einwortantwort darauf ist "Nein", die längere Ausführung ist "Nein, wir haben uns für AIDA entschieden, primär wegen der einfachen An- und Abreise innerhalb Deutschlands. Ja, ich glaube schon, dass sich der Ballermann-Charme auf dieser Route in Grenzen halten wird."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Reise heißt "Winter im hohen Norden" und seit 2017 beim Kreuzfahrtveranstalter im Programm. Zwei Reiseberichte aus dieser ersten Saison findet man hier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thomasrenker.de/cruise/winter-im-hohen-norden-mit-aidacara-2017/"&gt;Winter im hohen Norden mit AIDAcara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kreuzfahrtpiraten.de/reisebericht-winter-im-hohen-norden-mit-aidacara/"&gt;Reisebericht: Nordlichter und Winter im hohen Norden mit AIDAcara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Hinweise&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Aus meinen Notizen ist ein unerwartet langer Bericht geworden (&amp;gt;5000 Wörter), den ich in mehrere Artikel unterteilt habe. Eine einseitige Darstellung ist in Arbeit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ursprünglich hatte ich einige Stichpunkte auch für das AIDA-Feedback-Formular selbst festgehalten. Die habe ich beibehalten. Falls hier also AIDA-Mitarbeiter mitlesen sollten, die Wege der Daten sind schließlich unergründlich, in einer blauen Box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Persönliche Tipps oder Randnotizen erscheinen in einer orangefarbenen Box.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... diese blauen Boxen sind für euch.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="admonition important"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;Ankes Tipps&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... sehen so aus.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!--
.. title: Love Boat - The Real Story. Hamburg
.. slug: norge01
.. date: 2019-03-10 20:32:32 UTC+01:00
.. tags: norwegen,norway,kreuzfahrt,cruise,hamburg
.. category: unterwegs
.. link: 
.. description: 
.. type: text
.. status: draft
--&gt;

&lt;h2 id="tag-1-hamburg"&gt;Tag 1. Hamburg&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Habemus Gepäck&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir sind vier Erwachsene und ein Dreijähriger auf zweiwöchiger Winterreise. Zur Überraschung der meisten Beteiligten wird das gesamte Gepäck innerhalb einer Minute geräuschlos im Kofferraum verstaut. Gutgelaunt oder zumindest in entspannter Nichtlaune fahren wir Richtung Hamburg. Ein paar Stunden später erreichen wir den Parkplatz des Shuttleservice, geben unser Gepck auf, checken ein und schon stehen wir auf dem Kahn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Schiff gleicht einem Ameisenhaufen, im Inneren wimmeln Passagiere auf der Suche nach Kabinen und Orientierung und Crew, die die ankommenden Koffermassen verteilt und anderen Arbeiten nachgeht. Nach einem ersten Vortasten in fremden Gefilden, unsere kleine Reisegruppe ist AIDA-unerfahren, beschließen wir, vor dem Ablegen einen Kaffee zu trinken.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/02.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Anfahrt&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Das Getränke-Abrechnungssystem&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten die Flatrate für alkoholfreie Getränke gebucht und zusätzlich zur Bordkarte eine entsprechende Karte beim Check-In erhalten. Diese sollte uns nun die Heißgetränke auf den Tisch zaubern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach Lieferung der Getränke erhielten wir zu unserer Verblüffung, denn wir hatten ja die Flatrate, einen zu unterzeichnenden Beleg. Der damit konfrontierte Servicemitarbeiter war zunächst wenig hilfreich, da seine Englischkenntnisse ungefähr dem meiner Mitreisenden entsprach. Na das konnte ja noch lustig werden...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich konnte dem leicht überforderten und vielleicht auch ein wenig eingeschüchterten sehr jungen Mitarbeiter doch noch die relevante Information entlocken. Die Getränke werden je nach Buchungsart entweder dem Bordkonto angerechnet oder auf eine vorhandene Flatrate gebucht - in jedem Fall werden die Artikel im System unter dem Normalpreis erfasst. Die Bestellung muss dann mit Kabinennummer und Unterschrift quittiert werden. Die Bons werden gesammelt, eingelesen und stehen dann auch zur Einsicht bereit.
Sagt einem nur keiner.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn die Bordsprache mit "Deutsch" angegeben ist und ein Teil des Servicepersonals aus Muttersprachlern besteht (Rezeption, Ausflugscounter, Guides/Scouts, Restaurantleiter), kommt man aufgrund der internationalen Belegschaft mit Englisch doch am ehesten zum Ziel.
Angesichts der Zielgruppe der Reisenden sollte dies ehrlicherweise gezielt kommuniziert werden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Leinen los&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pünktlich um 18 Uhr stehen wir aufgeregt und glücklich auf Deck 6 und beobachten, wie sich das Schiff langsam von der Pier und dann vom Hamburger Hafen entfernt. Es stehen noch ein Abendessen und die Begrüßungsveranstaltung im Theater an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwann gegen 22 Uhr, wir sind auf dem Weg Richtung Dänemark, ist Nachtruhe auf dem Schiff eingekehrt. Mein Tag, die ganze Woche, war lang, stressig und ereignisreich und ich beschließe, auf dem Hamsterrad im Sportstudio auf Deck 9 noch etwas herunterzukommen.
Ich schlafe bestens.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/03.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Auslaufen aus dem abendlichen Hamburger Hafen&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><category>aida</category><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Nikola-Import-Plugin für Google+</title><link>https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;div class="contents topic" id="inhalt"&gt;
&lt;p class="topic-title first"&gt;Inhalt&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#das-ende-ist-nah" id="id3"&gt;Das Ende ist nah&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#vorbereitungen" id="id4"&gt;Vorbereitungen&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#google-takeout" id="id5"&gt;Google Takeout&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#nikola" id="id6"&gt;Nikola&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#import-ausfuhren" id="id7"&gt;Import ausführen&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#dateistruktur" id="id8"&gt;Dateistruktur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#beitrage-filtern" id="id9"&gt;Beiträge filtern&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#bilddateien-markieren" id="id10"&gt;Bilddateien markieren&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#import" id="id11"&gt;Import&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#statische-seite-erstellen" id="id12"&gt;Statische Seite erstellen&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#conf-py" id="id13"&gt;conf.py&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#thema" id="id14"&gt;Thema&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#bilder" id="id15"&gt;Bilder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#build" id="id16"&gt;Build&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#screenshots" id="id17"&gt;Screenshots&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#links" id="id18"&gt;Links&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="admonition note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Bemerkung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Countdown des Shutdowns läuft nun endgültig.
Der Artikel wurde hinsichtlich einiger Veränderungen ergänzt:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;Importfilter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konfigurationsdatei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Post-Analyse mit der Option &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="pre"&gt;-s&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wasserzeichen zu Imagedateien hinzufügen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="das-ende-ist-nah"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id3"&gt;Das Ende ist nah&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Häufig wurde das Ende von Google+ herbeigeunkt. Nun, da es tatsächlich am 2. April 2019 so weit ist, weicht Geschäftigkeit dem ersten Schock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In weiser Vorraussicht beschäftigte ich mich bereits vor einer Weile damit, die Daten brauchbar zu konservieren und entschied mich für eine Lösung mit dem statischen Webseitengenerator &lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt;: &lt;a class="reference external" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/"&gt;Verloren im Kaninchenbau von Google Takeout&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/takeout_gplus_slow.gif" src="https://encarsia.github.io/images/takeout_gplus_slow.gif"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Resultat der Nikola-generierten Seite mit hyde-Thema&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="vorbereitungen"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id4"&gt;Vorbereitungen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="google-takeout"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id5"&gt;Google Takeout&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zunächst benötigt man die Daten aus dem &lt;a class="reference external" href="https://takeout.google.com/settings/takeout"&gt;Takeout&lt;/a&gt;. Da sich hier große Datenmengen ansammeln, ist es ratsam, keine weiteren außer Googe+-relevanten Produkte auszuwählen:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Button "Nichts auswählen", dann &lt;em&gt;"Stream in Google+"&lt;/em&gt; aktivieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Dateiformat HTML wählen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Archivformat &lt;strong&gt;zip&lt;/strong&gt; wählen, bei tar.gz kann es Encodingprobleme geben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nach Fertigstellung kann das/die Archiv/e heruntergeladen  und entpackt werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die &lt;em&gt;index.html&lt;/em&gt; gibt Hinweise auf Fehler bei der Archiverstellung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="nikola"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id6"&gt;Nikola&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Installation:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Nikola kann über pip oder je nach verwendeter Distribution über die Paketverwaltung installiert werden: &lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/getting-started.html"&gt;Getting Started&lt;/a&gt;.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Initialisierung:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Das Plugin kann in einer bestehenden mit Nikola verwalteten Webseite erstellt werden. Es ist aber auch möglich, für diesen Verwendungszweck eine neue leere Seite zu erstellen, die dann später wieder gelöscht wird:&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_0873d381d30e405d83525107224d5c64-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola init gplus_dummy_site
&lt;/pre&gt;&lt;ol class="arabic simple" start="3"&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Plugin installieren:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Zuerst das Plugin als Archiv herunterladen und entpacken oder das Repository klonen: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/encarsia/gplus_nikola_import"&gt;encarsia/gplus_nikola_import&lt;/a&gt;. Anschließend muss man noch den Ordner in die im vorigen Schritt angelegten Seite in den noch anzulegenden &lt;tt class="docutils literal"&gt;plugins&lt;/tt&gt;-Ordner kopieren.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optional:
Um die Übersicht zu behalten, kann man auch den Takeout-Ordner in die Nikola-Seite verschieben.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="import-ausfuhren"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id7"&gt;Import ausführen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="dateistruktur"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id8"&gt;Dateistruktur&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vor dem Ausführen des Imports öffnet man zunächst die Konfigurationsdatei &lt;tt class="docutils literal"&gt;config.yaml&lt;/tt&gt;. Hier lassen sich zum Beispiel Filteroptionen einstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ordnerbezeichnungen entsprechen der deutschen Spracheinstellung des Takeouts, bei abweichender Spracheinstellung muss man hier die entsprechenden Bezeichnungen der Dateistruktur anpassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es werden Beiträge nach Verteilungsstatus unterschieden:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Öffentlich&lt;/em&gt; geteilt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit &lt;em&gt;Meinen Kreisen&lt;/em&gt; geteilt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit &lt;em&gt;Erweiterten Kreisen&lt;/em&gt; geteilt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit bestimmten Kreisen oder Personen/Profilen geteilt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beiträge in &lt;em&gt;Communites&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beiträge in &lt;em&gt;Sammlungen&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Tipp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um sich einen Überblick zu verschaffen, kann man die die Plugin-Option &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="pre"&gt;-s&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; nutzen. Damit werden die Verteilungsstatus aller Beiträge analysiert und aufgelistet, ohne dabei den eigentlichen Import auszuführen.&lt;/p&gt;
&lt;div class="last"&gt;&lt;pre class="code console"&gt;&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="gp"&gt;$&lt;/span&gt; nikola import_gplus_html -s takeout
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;[...]&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-3"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;************************************************&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-4"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;*                                              *&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-5"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;* Share information of your G+ Takeout archive *&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-6"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;*                                              *&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-7"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;************************************************&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-8"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-9"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;=======&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-10"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;General&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-11"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;=======&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-12"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-13"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;(edit the "shared" section of your config.yaml)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-14"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-15"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Geteilt mit: Öffentlich (1832)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-16"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Shared to the community (704)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-17"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Shared to the collection (429)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-18"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;[...]&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-19"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-20"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;===========&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-21"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Communities&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-22"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;===========&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-23"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-24"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;(edit the "import" section of your config.yaml:&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-25"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;    &amp;gt; set "com" to True to include communities&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-26"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;    &amp;gt; exclude communities by listing them in "com_filter")&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-27"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-28"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;E-Book (275)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-29"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Das Gruselkabinett des Dr. Goo (196)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-30"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Deleted community (65)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-31"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;[...]&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-32"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-33"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;===========&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-34"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Collections&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-35"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;===========&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-36"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-37"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;(collections are considered public so this is FYI only)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-38"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-39"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Zapping (66)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-40"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Street|p|arts (61)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-41"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;Unterwegs (54)&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_62416e383a224c7f8d6acfc82a05ef9e-42"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="go"&gt;[...]&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="beitrage-filtern"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id9"&gt;Beiträge filtern&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit der Option &lt;tt class="docutils literal"&gt;import_private&lt;/tt&gt; lässt sich einstellen, ob mit bestimmten Kreisen oder Personen/Profilen geteilte Beiträge importiert werden sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Option &lt;tt class="docutils literal"&gt;import_com&lt;/tt&gt; schaltet den Import von Communitybeträgen ein oder aus. Dabei wird nicht nach öffentlichen oder geschlossenen Communities unterschieden.&lt;/p&gt;
&lt;div class="pull-right figure"&gt;
&lt;img alt="/images/GPlus_plugin/watermark.jpg" src="https://encarsia.github.io/images/GPlus_plugin/watermark.jpg"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Albrecht-Daniel-Thaer-Saal&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bilddateien-markieren"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id10"&gt;Bilddateien markieren&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Falls man sein Archiv öffentlich zur Verfügung stellen möchte, mag es hilfreich oder erwünscht sein, Bilddateien mit einem Wasserzeichen oder Hinweis auf den Ursprung zu versehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dafür setzt man &lt;tt class="docutils literal"&gt;watermark&lt;/tt&gt; auf &lt;em&gt;True&lt;/em&gt; und legt eine Textzeile fest (&lt;tt class="docutils literal"&gt;watermark_text&lt;/tt&gt;). Dies erzeugt mit Hilfe von &lt;a class="reference external" href="https://www.imagemagick.org"&gt;ImageMagick&lt;/a&gt; ein horizontales Textbanner für alle Bilder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Dateien werden in einem separaten Ordner erstellt, ohne die Originaldateien zu überschreiben. Das bedeutet, man kann den Build-Prozess beliebig für beide Optionen laufen lassen, ohne den Import erneut ausführen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="import"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id11"&gt;Import&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im &lt;tt class="docutils literal"&gt;gplus_dummy_site&lt;/tt&gt;-Verzeichnis führt man nun den Import aus, dabei wird als Argument der Ordner des entpackten Takeout-Verzeichnisses übergeben:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_0ecc451749a94c7a8fcdad06d26a1391-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola import_gplus_html path/to/takeout_folder
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Nikola initialisiert eine neue Seite namens "new_site", dort werden alle Posts, die dazugehörigen Metadaten und die Mediendateien gespeichert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit der Option &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="pre"&gt;-o&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; lässt sich ein individueller Name für die neu angelegte Seite vergeben. Dies ist praktisch, wenn man zum Beispiel verschiedene Versionen der selben Ausgangsdaten erstellen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="statische-seite-erstellen"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id12"&gt;Statische Seite erstellen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="conf-py"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id13"&gt;conf.py&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nun wechselt man in das Verzeichnis der neuen Nikola-Instanz (standardmäßig "new_site").&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dort befindet sich die Konfigurationsdatei &lt;tt class="docutils literal"&gt;conf.py&lt;/tt&gt;. In dieser lassen sich nun Anpassungen vornehmen. Da im Beispiel das Thema &lt;a class="reference external" href="https://themes.getnikola.com/v8/hyde/"&gt;hyde&lt;/a&gt; verwendet wird, wird dieses hier gleich angepasst, außerdem die Auslieferung des RSS-Feeds deaktiviert:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_601e107927bd4d05ab0c76a922f6228f-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;THEME&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"hyde"&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_601e107927bd4d05ab0c76a922f6228f-2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;GENERATE_RSS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="bp"&gt;False&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="thema"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id14"&gt;Thema&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hyde ist ein persönlicher Favorit und wird deshalb hier installiiert:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_dbbb05f71a5f45468ab803f3c23dca48-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola theme -i hyde
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Im Pluginordner befindet sich eine CSS-Datei &lt;tt class="docutils literal"&gt;custom.css&lt;/tt&gt;, die einige optische Anpassungen für diesen Anwendungsfall enthält, diese einfach in das Verzeichnis &lt;tt class="docutils literal"&gt;themes/hyde/assets/css&lt;/tt&gt; kopieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grundsätzlich funktioniert die Seite mit jeden Theme. Eine Liste der verfügbaren &lt;a class="reference external" href="https://themes.getnikola.com"&gt;Themes&lt;/a&gt; erhält man folgendermaßen:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_65f043132da24f5c937a1be4bc3418e5-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola theme -l   &lt;span class="c1"&gt;# installierbar&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_65f043132da24f5c937a1be4bc3418e5-2"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola theme --list-installed     &lt;span class="c1"&gt;# installiert&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Um ein Thema zu verwenden, muss es in der &lt;tt class="docutils literal"&gt;conf.py&lt;/tt&gt; angegeben und die Seite neu gebaut werden. Ein erneuter Datenimport ist natürlich nicht notwendig.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bilder"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id15"&gt;Bilder&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Möchte man die Bilddateien mit Textbanner verwenden, muss in der &lt;tt class="docutils literal"&gt;conf.py&lt;/tt&gt; noch der entsprechende Ordner zugewiesen werden:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_7290070ccf8647c9b82976fa1d42c3ba-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;IMAGE_FOLDERS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;"images_wm"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;"images"&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Bei einem größeren Bildervolumen ist es eventuell sinnvoll, die Bild- und Thumbnailgröße einzuschränken:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code python"&gt;&lt;a name="rest_code_ffebbee4dc884c12b53d89445cddc4ce-1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;MAX_IMAGE_SIZE&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;800&lt;/span&gt;  &lt;span class="c1"&gt;# default 1280&lt;/span&gt;
&lt;a name="rest_code_ffebbee4dc884c12b53d89445cddc4ce-2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="n"&gt;IMAGE_THUMBNAIL_SIZE&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;200&lt;/span&gt;   &lt;span class="c1"&gt;# default 400&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="build"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id16"&gt;Build&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die eigentliche Generierung der Seite erfolgt zum Schluss mit&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_f0c7c673d66d4886b2ad40e907246aa1-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola build
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Den lokalen Server startet man mit&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_020dffc4670349d79e7085662454ad4a-1"&gt;&lt;/a&gt;$ nikola serve
&lt;a name="rest_code_020dffc4670349d79e7085662454ad4a-2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;2018&lt;/span&gt;-10-18T09:57:02Z&lt;span class="o"&gt;]&lt;/span&gt; INFO: serve: Serving on http://127.0.0.1:8000/ ...
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="screenshots"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id17"&gt;Screenshots&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/GPlus_plugin/postview.png" src="https://encarsia.github.io/images/GPlus_plugin/postview.png"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Beitragsansicht (Postception!)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/GPlus_plugin/archiv.png" src="https://encarsia.github.io/images/GPlus_plugin/archiv.png"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Archiv&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/GPlus_plugin/sharestatus.png" src="https://encarsia.github.io/images/GPlus_plugin/sharestatus.png"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Der Verteilungsstatus ist als Kategorie erfasst&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/GPlus_plugin/cat_ubersicht.png" src="https://encarsia.github.io/images/GPlus_plugin/cat_ubersicht.png"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Kategorieansicht&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/#id18"&gt;Links&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Hier: &lt;a class="reference external" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/"&gt;Verloren im Kaninchenbau von Google Takeout&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hier: &lt;a class="reference external" href="https://encarsia.github.io/posts/diegplusdie/"&gt;The Notwork - lasst G+ sterben&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Import-Plugin für &lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt;: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/encarsia/gplus_nikola_import/"&gt;gplus_nikola_import&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alternative mit G+-Import: &lt;a class="reference external" href="https://git.net2o.de/bernd/net2o"&gt;net2o&lt;/a&gt; - reinvent the internet, &lt;a class="reference external" href="https://plus.google.com/+BerndPaysan"&gt;Bernd Paysan auf G+&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.googlewatchblog.de/2019/03/das-internet-archive-googleplus/"&gt;GoogleWatchBlog: Sicherung aller Beiträge &amp;amp; Kommentare hat begonnen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://encarsia.bplaced.net/gplus_archive/"&gt;Live-Demo meiner eigenen öffentlichen Beiträge&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>google+</category><category>nikola</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/import-gplus-nikola/</guid><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 08:25:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>