<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Merge and Destroy (Einträge über cruise)</title><link>https://encarsia.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://encarsia.github.io/categories/cruise.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2019 18:27:26 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Love Boat - The Real Story. Haugesund</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge03/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-3-god-morgen-haugesund"&gt;Tag 3. God morgen, Haugesund!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir legen pünktlich in Haugesund, unserem ersten und zugleich südlichsten Zwischenstopp, an und machen uns nach dem Frühstück zu unserem Landgang auf.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/05.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Haugesund havn&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Wir schlendern durch die übersichtliche Innenstadt und nach dem üblichen Halt in der Touristeninformation, wir sind langjährig angelernte Individualtouristen, laufen wir zum kombinierten Monument Haraldshaugen (mit dem Obelisken Haraldstøtten) und Krosshaugen (mit dem Steinkreuz) in Erinnerung an die Herrschaft Königs Harald Hårfagre (Harald Schönhaar) und die Christianisierung des Landes.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/04.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Harald Hårfagre&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Meine Mitreisenden entschließen sich zu einer Erholungspause nach dem Fußmarsch und ich versuche mich noch einmal an der Schlacht am Kuchenbuffet. Ich ziehe triumphierend mit Kuchen und Tee von dannen.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/06.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Dieser Teller wurde ohne Gewaltanwendung befüllt.&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Am frühen Abend legen wir ab. Zum Abschied erfolgt das übliche Schallsignal '3x lang', gefolgt von Enyas "Orinoco Flow" und einem anderen musikalischen Begleitstück, das mir nicht bekannt ist. Uns steht sogleich der zweite Seetag bevor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abends frischt der Wind auf, im Nachhinein betrachtet läppische 7 Windstärken sorgen für die ersten Ausfälle bei den beiden männlichen Mitgliedern unserer Reisegruppe.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Das Rauschen des Meeres&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eine Schiffsreise unternimmt man vorsätzlich. Das Unterwegssein ist Teil der Destination. Die Umgebung Meer hat nachweislich positive entspannungsfördernde Effekte auf den Menschen, man kann Meeresrauschen auf Tonträgern erwerben oder aber einfach YouTube nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist interessant, weil das Meer für den Menschen eigentlich ein lebensfeindliches Ökosystem voller Gefahren und damit eine natürliche Grenze darstellt. Wir empfinden das Rauschen des Wassers als faszinierend und verweilen im Starren auf die Bewegungen und Verwirbelungen der Wellen, die uns in Todesangst versetzen sollten, denn ohne den Schutz des Stahlkolosses um uns herum wären wir alle innerhalb von Minuten tot.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Friendship&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Sommer bin ich einmal beim Segeln auf der Havel mit einem Freund in ein schnell durchziehendes, aber starkes Unwetter mit Windstärke 7 bis 9 geraten, das an Land schwere Schäden anrichtete. Wir konnten uns in einer Bucht positionieren, um mit minimaler Besegelung, eigentlich hätten wir noch eine weitere Reffstufe gebrauchen können, noch manövrierfähig zu sein und den Sturm über uns hinwegziehen zu lassen. Das hat auch gut funktioniert, war aber auch ziemlich abenteuerlich und hat uns ordentlich durchgeschüttelt und bis auf die Knochen nassgemacht. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angesichts dieser Erfahrung schaue ich mir nun die Wellen an und versuche, das Gedankenspiel, das wir an Schönwettertagen auf dem Wasser gelegentlich durchsprechen, weiter zu denken. Also: wäre einem alles egal und würde das Boot Richtung New York nehmen, wie weit würde man mit der Nussschale kommen? Mit guter Vorbereitung und Equipment und etwas Glück mit dem Wetter kann man schon vorsichtig optimistisch werden, aber wenn es einen bei Windstärke 10 und 12 Meter hohen Wellen ausknockt oder von Deck haut, werden deine Überreste niemals irgendwo gefunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das bringt mich zu einer weiteren Frage:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wann fällt auf, dass einer fehlt?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wie oft ich vor meinem Urlaub den Rat, nicht den Küblböck zu machen, gehört habe, habe ich nicht gezählt. Zur Info: Daniel Küblböck war eine Casting-Show-/Reality TV-Persönlichkeit, die im letzten Jahr eine letzte traurige Medienfußnote wurde, als sie von einem Kreuzfahrtschiff ins Meer sprang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von einem fahrenden Schiff aus auf dem Ozean ins Meer zu springen, ist eine sehr, sehr sichere Form des Selbstmords. Selbst wenn dies unter Zeugen geschieht, ist es nahezu unmöglich, einen Verunglückten im Auge zu behalten, falls dieser überhaupt noch bei Bewusstsein ist und wieder auftaucht, bis Rettungsmaßnahmen eingeleitet werden. Jeder, der schon einmal ein "Mann/Boje über Bord"-Manöver gemacht hat, dürfte dies nachvollziehen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geht man ohne Zeugen über Bord, fällt das zunächst gar nicht auf.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/45.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Das rote Telefon&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Crew&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Am schnellsten fällt vermutlich der Verlust eines Crewmitglieds auf. Die Leute, die täglich die Außendecks in Schuss halten, arbeiten meiner Beobachtung nach tendentiell in Zweierteams. Diese Prämisse angenommen fällt ein fehlendes Teammitglied je nach Aufgabenverteilung innerhalb einer Arbeitsschicht auf. Da die Jungs und Mädels hier aber keinen 9 to 5-Job absitzen, kann das auch schon mal ein halber Tag sein. Spätestens zum Arbeitsbeginn am nächsten Tag dürfte es auffallen. Zeitfenster: 0,5 - 24 Stunden? Oder gibt es Meldeintervalle für Außendeckcrew?&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Passagier&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hier muss man wohl zwischen Alleinreisenden und Nichtalleinreisenden unterscheiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da man sich an Bord frei bewegen kann, niemand abgehaltene oder ausgefallene Mahlzeiten überprüft und auch nicht gezwungen werden kann, in Häfen an Land zu gehen, wird man spätestens beim Auschecken am Ende der Reise vermisst werden. Aber es gibt ja auch noch das Housekeeping. Melden die, wenn eine Kabine eine Weile ganz offensichtlich nicht benutzt wurde? Prinzipiell ist es ja möglich, dass die Person in einer anderen Kabine nächtigt oder gar aufgrund von Beschwerden möglicherweise nur noch auf einem Barhocker sitzend...wer weiß das schon?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preisfrage: Schlägt jemand vom Housekeeping Alarm und wenn ja, wann? Ab dem ersten, zweiten, dritten Tag...? Zeitfenster: ein bis mehrere Tage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Nichtalleinreisende gilt vermutlich der Grad der sozialen Bindung als ausschlaggebend. Auf einem Kreuzfahrtschiff gibt es viele Rückzugsecken. Je größer das Schiff, desto höher ist die Wahrscheinlichkeit, sich nicht über den Weg zu laufen. Selbst auf der kleinen AIDAaura ist man neben bekannten Gesichtern auch bis zum Ende immer wieder neuen Mitreisenden begegnet, bei denen man hätte schwören können, diese in den vergangenen zwei Wochen noch nie gesehen zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Ehepaar dürfte es bei der nächsten Mahlzeit, wohl spätestens bei angehender Nachtruhe, suspekt werden, wenn der andere abwesend ist. Bei einer losen Reisegruppe, die aus finanziellen Gründen gemeinsame Kabinen bezieht, mag eine Fremdübernachtung allein eventuell noch seltsam, aber unverdächtig erscheinen. Danach dürfte aber auch hier Unruhe aufkommen. Zeitfenster: 1 bis 24 Stunden...?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Links&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://open.spotify.com/album/4TDknrXMC3VqgvBigC72LX" title="Spotify-Playlist: 5 Stunden Meeresrauschen"&gt;Spotify-Playlist: 5 Stunden Meeresrauschen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/einestages/wilfried-erdmann-erster-deutscher-weltumsegler-1967-68-a-1205954.html" title="Spiegel Online: Wilfried Erdmann: Erster deutscher Weltumsegler 1967/68"&gt;Spiegel Online: Wilfried Erdmann: Erster deutscher Weltumsegler 1967/68&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blauwasserrouten" title="Wikipedia: Blauwasserrouten"&gt;Wikipedia: Blauwasserrouten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.geo.de/magazine/geo-magazin/16810-rtkl-hirnforschung-darum-wirken-naturgeraeusche-so-entspannend" title="GEO: Darum wirken Naturgeräusche so entspannend"&gt;GEO: Darum wirken Naturgeräusche so entspannend&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stern.de/reise/service/psychologie-warum-uns-das-meer-gluecklich-macht-3273222.html" title="stern: Warum uns das Meer glücklich macht"&gt;stern: Warum uns das Meer glücklich macht"&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge03/</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 17:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story. Das Boot</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge02/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="tag-2-wochenend-und-sonnenschein"&gt;Tag 2. Wochenend' und Sonnenschein&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die strahlende Wintersonne treibt die Passagiere in Scharen auf die Außendecks, eingemummelt in gelbe Fleecedecken wird sich in der Sonne entspannt als wäre man hier im Urlaub.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Informationsbedarfsermittlung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nun geht es an die weiteren Planungen: was macht man eigentlich so an Bord? Welche Landausflüge sind interessant? Das AIDA-Bordportal wird ein stetiger Begleiter; in diesem findet man alle relevanten Informationen für das Leben an Bord - Zugriff aufs Bordkonto, Positionsdaten, Wetter, Kurs, Geschwindigkeit - wir beaufsichtigen jetzt die Machenschaften der Brücke -, Tagesplaner für Veransteltungen etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Konzept der AIDA Selection-Reisen gehört ein durch Edutainment ergänztes Unterhaltungsprogramm, das sonst nicht zum Standardprogramm einer Kreuzfahrt dieses Anbieters zu gehören scheint. Bei dieser Fahrt dabei sind die Premium-Lektoren Georg Hahn, der über Geschichte, Land und Leute der Ziele referiert und Dr. Hartmut Renken, der mit kurzweiligen naturwissenschaftlich orientierten Vorträgen und Workshops den Passagieren die Zeit vertreibt.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Edutainment-Angebot habe ich als Bereicherung empfunden. Die Kombination aus historisch/gesellschaftlichen und naturwissenschaftlich orientierten Vorträgen hat meiner Beobachtung nach auch bei vielen anderen Passagieren Anklang gefunden. Aus persönlicher Sicht und Präferenz hätte es davon sogar mehr geben können, ich bin mit "traditioneller" Kreuzfahrt-Show-Unterhaltung aber auch grundsätzlich eher weniger zu begeistern. Bei einer zukünftigen Reiseplanung wäre dies ein Faktor, auf den ich Wert legen würde.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Kaffeecalypse&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nachmittags steht im Calypso-Restaurant "Kaffee und Kuchen" auf dem Plan, das klingt doch nach einem gemütlichen Beisammensein. Bei der Ankunft stellen wir fest, dass der Rest des Schiffes bereits anwesend ist. Es herrscht ein unfassbares Gedränge am fast erschöpften Kuchenbuffet, an den Tischen gibt es keine freien Plätze. Die Stimmung auf dem Bahnhof Roßlau nach der vierten Verspätungsansage ist entspannter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe einen vermeintlich cleveren Plan und beschließe, dass wir an einem freien Platz im Außenbereich des Restaurants Platz nehmen und ich uns etwas von drinnen organisiere. Allein bin ich einfach wendiger.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Getränke-Flatrate, die Zweite&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da die Kaffeekannen auf den Tischen von Bluthunden verteidigt werden, trete ich an den Kaffeeautomaten der Getränkestation heran. Was nicht nur mich etwas stutzig macht, ist, dass man die Bordkarte einführen soll, keine Getränkekarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so ist es auch: die Kaffees aus den Automaten der Restaurants werden über das Bordkonto abgerechnet. Bestellt man hingegen Kaffee in den Bars, sind diese von der Getränkeflat gedeckelt. Klingt komisch, ist aber so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer Bestellung eines alkoholfreien Biers ist erneute Verwirrung angesagt, denn dieses ist wieder nicht in der Getränkeflat enthalten. Eine Nachfrage an der Rezeption ist geklärt, dass nur Getränke aus dem offenen Ausschank enthalten sind. Das heißt:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;-&amp;gt;  X wird in Flaschen serviert: nicht von der Getränkeflat gedeckelt
-&amp;gt;  X wird in einen alkoholfreien Cocktail geschüttet: von der Getränkeflat gedeckelt
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Klingt komisch, ist aber so.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Mitarbeiter oder auch als routinierter Passagier mag man dieses Vorgehen verinnerlicht haben. Zur besseren Transparenz wäre es meiner Ansicht nach einfach und simpel umsetzbar, dies in der Getränkekarte zu markieren.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Dinnerdisaster&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit einem Dreijährigen unterwegs zu sein, macht einiges komplizierter. Er ist zu groß, jederzeit mit Fertigfutter befriedet und anschließend geparkt werden zu können und zu klein, um sich an die Bedürfnisse der Erwachsenen anzupassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Abendessen wird in den Restaurants zwischen 18 und 21 Uhr angeboten. Es gibt das Selection-Restaurant mit täglich wechselndem À la carte-Service, die anderen beiden Restaurants bieten reichhaltige Buffets mit ebenfalls täglich wechselnden Themenschwerpunkten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gästedynamik hatten wir bis zu diesem zweiten Tag noch nicht durchschaut bzw. keiner besonderen Beachtung verliehen. Das rächte sich nun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutgelaunt suchten wir gegen 19 Uhr das Calypsorestaurant auf. Unsere Gelassenheit schlägt sich in Irritation um, denn wir finden für unsere fünf Personen keinen freien Tisch, an dem wir Platz nehmen könnten. In der Hoffnung, dass es für nur drei Personen einfacher sein würde, einen Platz im Marktrestaurant zu finden, schlage ich also eine Aufteilung unserer Reisegruppe vor. Zwei Minuten später kommt mir kopfschüttelnd K. entgegen "Die sitzen alle vor ihren (Wein-)Gläsern".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Moment erschließt sich mir, warum das Marktrestaurant abends für eine halbe Stunde eine Pause einlegt - um 19:30 Uhr wird kurz geschlossen, neu eingedeckt und ab 20 Uhr kann man das nun leere Restaurant betreten und hat eine Chance auf einen Platz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für den Kleinen erweist sich diese Option als zu spät, das Abendessen wird zum nervenzehrendem Abschnitt des Tages.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die halbstündige Pause im Marktrestaurant erweist sich als absolut notwendig. Als Ergänzung oder Alternative könnte man ein paar "Kindertische" einrichten (zum Beispiel hinter dem Eingang gleich links), in deren Nähe zum Beispiel auch Sitzerhöhungen bereit liegen und an denen Familien mit kleinen Kindern Vorrang haben. Den Vorrang könnte man ganz zwanglos erreichen, indem dies explizit als Tische ohne Weinausschank deklariert wären. Dies könnte auch für trockene Alkoholiker interessant sein.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Ausgang&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/07.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Baby, it's cold outside...&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Nach einem ganzen Tag auf See und dem Stress beim Abendessen mache ich mich zu einem Spaziergang über die äußeren Decks auf. Um zu beweisen, dass ich auf Wasser laufen kann, loggt Strava mit. Ich mache also &lt;a href="https://www.strava.com/activities/2157905090"&gt;einen 70-minütigen Spaziergang in Schlangenlinien auf dem Wasser&lt;/a&gt; in einem Mordstempo...das macht mir so schnell keiner nach!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach der Tour schaue ich in der AIDA Bar vorbei, in der zu meiner Überraschung K. und M. am Discofox-Marathon teilnehmen und das Ding schließlich gewinnen. Kreuzfahrtatmosphäre voraus!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge02/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:32:32 GMT</pubDate></item><item><title>Love Boat - The Real Story</title><link>https://encarsia.github.io/posts/norge/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2 id="prolog"&gt;Prolog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der von langer geplante Familienurlaub zu den Polarlichtern naht. Es war ziemlich schnell klar, dass es eine Kreuzfahrt werden soll. Erwähnt man in Gesprächen diese Reise, ist die zwingend darauf folgende Einwortfrage "Hurtigrouten?". Die Einwortantwort darauf ist "Nein", die längere Ausführung ist "Nein, wir haben uns für AIDA entschieden, primär wegen der einfachen An- und Abreise innerhalb Deutschlands. Ja, ich glaube schon, dass sich der Ballermann-Charme auf dieser Route in Grenzen halten wird."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Reise heißt "Winter im hohen Norden" und seit 2017 beim Kreuzfahrtveranstalter im Programm. Zwei Reiseberichte aus dieser ersten Saison findet man hier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thomasrenker.de/cruise/winter-im-hohen-norden-mit-aidacara-2017/"&gt;Winter im hohen Norden mit AIDAcara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kreuzfahrtpiraten.de/reisebericht-winter-im-hohen-norden-mit-aidacara/"&gt;Reisebericht: Nordlichter und Winter im hohen Norden mit AIDAcara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Hinweise&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Aus meinen Notizen ist ein unerwartet langer Bericht geworden (&amp;gt;5000 Wörter), den ich in mehrere Artikel unterteilt habe. Eine einseitige Darstellung ist in Arbeit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ursprünglich hatte ich einige Stichpunkte auch für das AIDA-Feedback-Formular selbst festgehalten. Die habe ich beibehalten. Falls hier also AIDA-Mitarbeiter mitlesen sollten, die Wege der Daten sind schließlich unergründlich, in einer blauen Box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Persönliche Tipps oder Randnotizen erscheinen in einer orangefarbenen Box.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... diese blauen Boxen sind für euch.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="admonition important"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;Ankes Tipps&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... sehen so aus.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!--
.. title: Love Boat - The Real Story. Hamburg
.. slug: norge01
.. date: 2019-03-10 20:32:32 UTC+01:00
.. tags: norwegen,norway,kreuzfahrt,cruise,hamburg
.. category: unterwegs
.. link: 
.. description: 
.. type: text
.. status: draft
--&gt;

&lt;h2 id="tag-1-hamburg"&gt;Tag 1. Hamburg&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Habemus Gepäck&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir sind vier Erwachsene und ein Dreijähriger auf zweiwöchiger Winterreise. Zur Überraschung der meisten Beteiligten wird das gesamte Gepäck innerhalb einer Minute geräuschlos im Kofferraum verstaut. Gutgelaunt oder zumindest in entspannter Nichtlaune fahren wir Richtung Hamburg. Ein paar Stunden später erreichen wir den Parkplatz des Shuttleservice, geben unser Gepck auf, checken ein und schon stehen wir auf dem Kahn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Schiff gleicht einem Ameisenhaufen, im Inneren wimmeln Passagiere auf der Suche nach Kabinen und Orientierung und Crew, die die ankommenden Koffermassen verteilt und anderen Arbeiten nachgeht. Nach einem ersten Vortasten in fremden Gefilden, unsere kleine Reisegruppe ist AIDA-unerfahren, beschließen wir, vor dem Ablegen einen Kaffee zu trinken.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/02.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Anfahrt&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Das Getränke-Abrechnungssystem&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten die Flatrate für alkoholfreie Getränke gebucht und zusätzlich zur Bordkarte eine entsprechende Karte beim Check-In erhalten. Diese sollte uns nun die Heißgetränke auf den Tisch zaubern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach Lieferung der Getränke erhielten wir zu unserer Verblüffung, denn wir hatten ja die Flatrate, einen zu unterzeichnenden Beleg. Der damit konfrontierte Servicemitarbeiter war zunächst wenig hilfreich, da seine Englischkenntnisse ungefähr dem meiner Mitreisenden entsprach. Na das konnte ja noch lustig werden...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich konnte dem leicht überforderten und vielleicht auch ein wenig eingeschüchterten sehr jungen Mitarbeiter doch noch die relevante Information entlocken. Die Getränke werden je nach Buchungsart entweder dem Bordkonto angerechnet oder auf eine vorhandene Flatrate gebucht - in jedem Fall werden die Artikel im System unter dem Normalpreis erfasst. Die Bestellung muss dann mit Kabinennummer und Unterschrift quittiert werden. Die Bons werden gesammelt, eingelesen und stehen dann auch zur Einsicht bereit.
Sagt einem nur keiner.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition tip"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;AIDA-Feedback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn die Bordsprache mit "Deutsch" angegeben ist und ein Teil des Servicepersonals aus Muttersprachlern besteht (Rezeption, Ausflugscounter, Guides/Scouts, Restaurantleiter), kommt man aufgrund der internationalen Belegschaft mit Englisch doch am ehesten zum Ziel.
Angesichts der Zielgruppe der Reisenden sollte dies ehrlicherweise gezielt kommuniziert werden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Leinen los&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pünktlich um 18 Uhr stehen wir aufgeregt und glücklich auf Deck 6 und beobachten, wie sich das Schiff langsam von der Pier und dann vom Hamburger Hafen entfernt. Es stehen noch ein Abendessen und die Begrüßungsveranstaltung im Theater an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwann gegen 22 Uhr, wir sind auf dem Weg Richtung Dänemark, ist Nachtruhe auf dem Schiff eingekehrt. Mein Tag, die ganze Woche, war lang, stressig und ereignisreich und ich beschließe, auf dem Hamsterrad im Sportstudio auf Deck 9 noch etwas herunterzukommen.
Ich schlafe bestens.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/norge2019/03.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Auslaufen aus dem abendlichen Hamburger Hafen&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;</description><category>aida</category><category>cruise</category><category>kreuzfahrt</category><category>norway</category><category>norwegen</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/norge/</guid><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:32:32 GMT</pubDate></item></channel></rss>