<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Merge and Destroy (Einträge über google+)</title><link>https://encarsia.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://encarsia.github.io/categories/google%2B.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 11:01:10 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>The Notwork</title><link>https://encarsia.github.io/posts/diegplusdie/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Nachricht ereilte mich per Twitter: das Ende von Google+ ist besiegelt. Na und? - Das Netzwerk hat doch schon lange seinen Reiz verloren.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Richtiges Netzwerk, falsche Zeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Als Google im Jahr 2011 sein eigenes soziales Netzwerk launchte, sollte es der Facebook-Killer werden, ohne wie Facebook auszusehen oder zu funktionieren. Dies wirkt zunächst einseitig fokussiert, muss man jedoch bedenken, dass Facebook das mit großem Abstand führende soziale Netzwerk zu dieser Zeit war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im deutschsprachigen Raum findet man unter den &lt;a href="https://www.muenchnermedien.de/die-20-beliebtesten-sozialen-netzwerke-deutschlands-2011"&gt;Top 20 der sozialen Netzwerke&lt;/a&gt; neben dem Primus noch die VZ-Netzwerke, Jappy, WerKenntWen und Stayfriends - Netzwerke, die inzwischen heute ein Nischendasein fristen, falls sie noch existieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angesichts der Konkurrenz konnte die Prognose doch gar nicht so schlecht sein? - Wenn da der blaue Riese nicht gewesen wäre. Google erwischte den vielleicht schlechtesten Zeitpunkt zum Launch. Facebook hatte weitgehende Marktbeherrschung und -sättigung (beim Nutzer) errungen. Die Mehrheit war einfach nicht gewillt, aktiv ein weiteres Netzwerk zu nutzen, weil sie schlicht keinen Grund darin sah. Die anhaltende massive Kritik und der Verdruss kamen später.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Die Spielwiese&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wie viele andere habe auch ich schnell Gefallen an Google+ gefunden. Das Kreis-Konzept ermöglichte es, den aktiven wie passiven Gebrauch gruppenbezogen zu filtern. Es gab einen uneingeschränkten Gesamtstream und mit der Ripples-Funktion konnte man den Weg von Beiträgen verfolgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle drei Elemente hat Google im Laufe der Zeit abgeschafft oder dies zumindest versucht (Kreise wurden nach Protest doch beibehalten, sie waren aber in der mobilen App später standardmäßig nicht aktiviert, allerdings wurde die Kreise teilen-Funktion abgeschafft).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideen wie Bildbearbeitungs-Events, echte Gespräche in Kommentarspalten, der Austausch mit vielen unbekannten Leuten und glorreicher Quatsch aller Niveaustufen zeichneten Google+ aus.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/hackhischurch.jpg"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;GIMPen, bis der Arzt kommt. Mein Beitrag zum &lt;a href="https://plus.google.com/events/cps909u1f2odcspo2b9davpq6ng"&gt;Hack My Church - Photomanipulation Contest&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Falsch abgebogen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es war lange Zeit die Rede davon, dass Google+ absolute Priorität im Unternehmen hat. Doch was war nach dem Launch neben der Einführung von Communities und den minimalen Markup-Möglichkeiten eigentlich die letzte positive Entwicklung an Google+? Na? Stimmt, Collections und das Umfragetool waren passende Ergänzungen. Aber sonst?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Mängelliste ist mit der Zeit stetig gewachsen und als Sahnehäubchen gab es noch den Zwangsaccountverknüpfungs-PR-GAU obendrauf. Mal überlegen, was mir so einfällt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;umständliches Kreismanagement, das nie irgendeine Pflege erhielt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fotos:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einschränkung der Bearbeitungsfunktion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alben und Stories (letztere später nicht mehr), Kommentare sprengen einzelne Fotos als Beiträge ab&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das YouTube/Google+-Kommentarsystem und generell halbseidene Integration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versuch einer Reallnamendurchsetzung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"+1"-Empfehlungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abschaffung von Ripples&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abschaffung der Geburtstagsnotiz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unvollständiger "Alles"-Stream&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ausklappen der Kommentare in "Facebook-Verhalten", also Anzeige der letzten, nicht aller, Kommentare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buttons sind mal eckig, dann rund und was links ist, wandert nach rechts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speicherhunger der (Android-)App&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;defizitäre Benachrichtigungsfunktion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abschaffung von Community-Managern oder irgendwelchen Ansprechpartnern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die &lt;a href="https://plus.google.com/105146352752269764996/posts/ghoot8ryt5C"&gt;merkwürdige Beitragsauswahl&lt;/a&gt; des "Angesagten"/"What's hot"-Streams&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kaputte Streams, plötzlich auftauchende uralte Beiträge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spaces&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;der Mord an Mr. Jingles&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jedes Mal, wenn ein Update für Google+ angekündigt wurde, ging die allgemeine Stimmung in den Keller, man verabschiedete sich im Voraus und selbst die überzeugtesten Atheisten beteten &lt;em&gt;"bitte lass es nicht so schlimm sein"&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnose: Stockholm-Syndrom.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Klimawandel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Schuldige an der Misere ist gefunden. Google hat es versemmelt. Aber das ist nicht die ganze Wahrheit. Kommen wir zum Elefanten im Raum: der nachlassenden Qualität und thematischen Varianz der Inhalte gefolgt von der Abwanderung der Nutzer gefolgt von nachlassender Interaktion. Teufelskreis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was Google+ einmal auszeichnete, war die gute thematische Durchmischung. Es gab einige größere Nachrichtenportale, die eine Präsenz pflegten und in deren Beiträgen man sich austauschen konnte (einfach so, mit fremden Leuten), es gab die Fotografen mit Hashtagterror, Kitschbilder, Musik, Katzen, Fahrräder, Autos, Blümchen, viel schrägen Humor und noch mehr Technik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann fielen zuerst die Nachrichtenseiten aus. Im Allgemeinen gingen diese dazu über, sofern sie es nicht schon von vornherein taten, Google+ als Linkablage mit geschlossenen Kommentaren zu nutzen (manchmal wurde man aufgerufen, etwas zu liken).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andere, wie etwa der Deutschlandfunk, stellten ihre Aktivität ganz ein und konzentrierten sich auf andere Verbreitungskanäle wie etwa das für eine Hörfunkanstalt sehr viel näher liegende Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;script type="text/javascript" src="https://apis.google.com/js/platform.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div class="g-post" data-href="https://plus.google.com/101621968582875339372/posts/AmfsyzAsAy4"&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Inhaltlich kippte es von sachlichen, längeren Beiträgen hin zu leicht verdaulicher Screenshot-Kost vorwiegend zu Twitter, etwas Facebook, Klickstrecken, zu komplizierten Sachverhalten wurde allmählich nur noch ein Ja oder Nein geduldet, eine kurzlebige Empörungswelle folgte der nächsten und darüber wurde nie das regelmäßige Virtue Signalling vergessen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;script type="text/javascript" src="https://apis.google.com/js/platform.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div class="g-post" data-href="https://plus.google.com/105146352752269764996/posts/44Xjx2woXuL"&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Dafür benötige ich allerdings kein weiteres soziales Netzwerk, das einst durch sein etwas gehobenes Niveau auffiel, denn dann verwende ich nämlich das Original.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;img alt="" src="https://encarsia.github.io/images/gplusexodus.png"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Eine Abschiedsnachricht&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Bei mir besteht nicht primär die Frage, welche alternativen Plattformen für Google+-Nutzer jetzt in Frage kommen, sondern wohin die bereits abgewanderten ehemaligen Nutzer hin sind und ob diese überhaupt wieder aktivierbar wären. Denn das Google+, das zum jetzigen Zeitpunkt übrig geblieben ist, möchte ich nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Read on, my dear&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.engadget.com/2018/10/12/goodbye-google-plus-you-beautiful-squandered-opportunity/"&gt;engadget: Goodbye Google+, you beautiful, squandered opportunity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.googlewatchblog.de/2018/10/einstellung-googleplus-wieder-plattform/"&gt;GoogleWatchBlog: Einstellung von Google+: Wieder einmal wurde eine Plattform mit großem Potenzial an die Wand gefahren&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>google+</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/diegplusdie/</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:30:59 GMT</pubDate></item><item><title>Verloren im Kaninchenbau von Google Takeout</title><link>https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/</link><dc:creator>Anke (encarsia)</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;div class="contents pull-right topic" id="inhalt"&gt;
&lt;p class="topic-title first"&gt;Inhalt&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#die-4-die-20-und-google-alles-zum-mitnehmen" id="id2"&gt;Die 4, die 20 und Google+, alles zum Mitnehmen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#geschenke-auspacken" id="id3"&gt;Geschenke auspacken&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#auftritt-nikola" id="id4"&gt;Auftritt: Nikola&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#eyecandy" id="id5"&gt;Eyecandy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#wunsch-dir-was" id="id6"&gt;Wünsch dir was&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#fazit" id="id7"&gt;Fazit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#listings" id="id8"&gt;Listings&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#usage-readme-md" id="id9"&gt;Usage (README.md)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#plugin" id="id10"&gt;Plugin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mach Backups deiner Daten. Habensegesagt. Aller Daten. Habensegesagt. Und dann kam Google Takeout&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/import_gplus_post.png" src="https://encarsia.github.io/images/import_gplus_post.png"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;G+-Post-Ansicht von Takeout&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="die-4-die-20-und-google-alles-zum-mitnehmen"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id2"&gt;Die 4, die 20 und Google+, alles zum Mitnehmen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://google.com/takeout/"&gt;Takeout&lt;/a&gt; nennt sich Googles Archivsystem für allerlei Produkte aus dem Hause Alpha. Das Primärziel bestand darin, ein Archiv meiner Google+-Aktivitäten herunterzuladen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies gestaltete sich zunächst recht einfach: das Archiv (bzw. (je nach Größe) die Archive) wird erstellt. Bei Fertigstellung erhält man eine Nachricht mit Downloadlink. Das Archiv verfällt nach einer Woche, aber man kann jederzeit neue erstellen.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Bemerkung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lektion 1&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Wähle als Dateiformat &lt;em&gt;zip&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tgz&lt;/em&gt; könnte Encoding-Probleme mit Umlauten haben (Dies ist keine Übung!).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ich erinnerte mich dunkel daran, dass ein Import-Plugin für Nikola existierte und malte mir aus, das Archiv einfach dort abzuwerfen und eine halbwegs nutzbare lokale Seite gebaut zu bekommen. Der geneigte Leser wird bereits an dieser Stelle mutmaßen, dass dieser Ansatz nicht funktionierte.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="geschenke-auspacken"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id3"&gt;Geschenke auspacken&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach ersten Untersuchungen zeigen sich folgende Fakten:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Alle G+-Beiträge befinden sich in &lt;tt class="docutils literal"&gt;Stream in &lt;span class="pre"&gt;Google+/Beiträge&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; als HTML-Dateien. Diese sehen zunächst brauchbar aus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enthaltene Bildverweise geben nur den Dateinamen an, der fehlende Dateipfad lädt demzufolgge nur Bilder im selben Verzeichnis, aber&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bilder befinden sich in diversen Unterverzeichnissen, sowohl in &lt;tt class="docutils literal"&gt;Beiträge&lt;/tt&gt; als auch in &lt;tt class="docutils literal"&gt;Fotos&lt;/tt&gt; und deren Unterverzeichnissen. Die Mehrheit befindet sich in &lt;tt class="docutils literal"&gt;Fotos von Beiträgen&lt;/tt&gt;, dort jeweils in Datumsunterverzeichnisse einsortiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Datumsformat ist so gut wie jedes andere und so findet man dort in friedlicher Koexistenz Dinge wie:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre class="code text"&gt;&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-1"&gt;&lt;/a&gt;Fotos von Beiträgen/
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-2"&gt;&lt;/a&gt; ├── 02.06.14
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-3"&gt;&lt;/a&gt; ├── 02.06.16
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-4"&gt;&lt;/a&gt; ├── 22. Juli 2013
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-5"&gt;&lt;/a&gt; ├── 23.01.17
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-6"&gt;&lt;/a&gt; ├── 2011-08-14
&lt;a name="rest_code_d71a157b6d2049b58f2be427c18a6673-7"&gt;&lt;/a&gt; └── 2012-03-13
&lt;/pre&gt;&lt;ol class="arabic simple" start="5"&gt;
&lt;li&gt;Fotos haben eine dazugehörige JSON-Datei, HTML-Dateien nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Inspektion der HTML-Dateien ergibt eine übersichtliche Struktur mit Klassenangabe.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://encarsia.github.io/images/import_gplus_inspector.png"&gt;&lt;img alt="/images/import_gplus_inspector.thumbnail.png" src="https://encarsia.github.io/images/import_gplus_inspector.thumbnail.png"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Dumdidumdumdum...Inspektor Gadget&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="admonition note"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Bemerkung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lektion 2&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Beiträge lassen sich nur einzeln aufrufen, es gibt jede Menge Deadlinks bei Bilderposts, aber immerhin sieht man den Verteilungstatus (öffentlich, Sammlung, Community), +1, Reshares und Kommentare.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="auftritt-nikola"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id4"&gt;Auftritt: Nikola&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit leicht getrübten Erwartungen installiere ich das &lt;a class="reference external" href="https://plugins.getnikola.com/v7/import_gplus/"&gt;Import-Plugin&lt;/a&gt; für &lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt; und lege los. Es passt gar nichts. Angeblich stehen die Beiträge auch als JSON zur Verfügung. Das war bestimmt auch einst so, jetzt nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hangele mich an den Dateien entlang, importiere zunächst die HTML-Dateien. Das Import-Plugin erstellt grundsätzlich eine neue Nikola-Seite, so dass man hier nach Gusto wüten kann. Dann kümmere ich mich um die Deadlinks. Dann die Titel - ich bin wie im Rausch: mit jedem Build wird es besser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis ist eine statische Webseite meines Google+-Streams inklusive Plussen und Kommentaren. Man kommt von den Beiträgen immer zum Originalbeitrag.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="eyecandy"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id5"&gt;Eyecandy&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Grundsätzlich funktioniert der Import themenunabhängig. &lt;a class="reference external" href="https://themes.getnikola.com/v7/hyde/"&gt;hyde&lt;/a&gt; liefert ein schönes Ergebnis, etwas nachgeholfen wird mit der &lt;tt class="docutils literal"&gt;custom.css&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="wunsch-dir-was"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id6"&gt;Wünsch dir was&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;eine lokale Suchfunktion wäre schön&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gefilterte Anzeige je nach Verteilungsstatus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="admonition attention"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Achtung!&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Plant man ein öffentlich einsehbares Backup des Streams, ist zu beachten, dass der Import auch private Beiträge enthält.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="fazit"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/#id7"&gt;Fazit&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als langjähriger Google+-Nutzer ist man auf Inkonsistenzen und Verschlimmbesserungen konditioniert, da kommt Takeout als Sparringspartner nur gelegen. Es ist nur eine Frage der Zeit, bis auch diese Plugin-Version den Weg jedes Google-Messengers gehen wird.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="/images/takeout_gplus_slow.gif" src="https://encarsia.github.io/images/takeout_gplus_slow.gif"&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Resultat der Nikola-generierten Seite mit hyde-Thema&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wer sich zu fein ist, das jetzt selbst zu machen, hier:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://encarsia.github.io/files/import_gplus.zip"&gt;Download Plugin (5,7 kB)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (8 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>google+</category><category>nikola</category><category>python</category><category>takeout</category><guid>https://encarsia.github.io/posts/google-takeout/</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 14:10:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>